\documentclass[11pt]{aghdpl}
% \documentclass[en,11pt]{aghdpl}  % praca w języku angielskim

% Lista wszystkich języków stanowiących języki pozycji bibliograficznych użytych w pracy.
% (Zgodnie z zasadami tworzenia bibliografii każda pozycja powinna zostać utworzona zgodnie z zasadami języka, w którym dana publikacja została napisana.)
\usepackage[english,polish]{babel}

% Użyj polskiego łamania wyrazów (zamiast domyślnego angielskiego).
\usepackage{polski}

\usepackage[utf8]{inputenc}

% dodatkowe pakiety

\usepackage{mathtools}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{float}

\usepackage{xargs}
\usepackage[pdftex,dvipsnames]{xcolor} 
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=small]{todonotes}
% --- < bibliografia > ---

\usepackage[
style=numeric,
sorting=none,
%
% Zastosuj styl wpisu bibliograficznego właściwy językowi publikacji.
language=autobib,
autolang=other,
% Zapisuj datę dostępu do strony WWW w formacie RRRR-MM-DD.
urldate=iso8601,
% Nie dodawaj numerów stron, na których występuje cytowanie.
backref=false,
% Podawaj ISBN.
isbn=true,
% Nie podawaj URL-i, o ile nie jest to konieczne.
url=false,
%
% Ustawienia związane z polskimi normami dla bibliografii.
maxbibnames=3,
% Jeżeli używamy BibTeXa:
backend=bibtex
]{biblatex}

\usepackage{csquotes}
% Ponieważ `csquotes` nie posiada polskiego stylu, można skorzystać z mocno zbliżonego stylu chorwackiego.
\DeclareQuoteAlias{croatian}{polish}

\addbibresource{bibliografia.bib}

% Nie wyświetlaj wybranych pól.
%\AtEveryBibitem{\clearfield{note}}


% ------------------------
% --- < listingi > ---

% Użyj czcionki kroju Courier.
\usepackage{courier}

\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{TeX,bash}

\lstset{
	literate={ą}{{\k{a}}}1
           {ć}{{\'c}}1
           {ę}{{\k{e}}}1
           {ó}{{\'o}}1
           {ń}{{\'n}}1
           {ł}{{\l{}}}1
           {ś}{{\'s}}1
           {ź}{{\'z}}1
           {ż}{{\.z}}1
           {Ą}{{\k{A}}}1
           {Ć}{{\'C}}1
           {Ę}{{\k{E}}}1
           {Ó}{{\'O}}1
           {Ń}{{\'N}}1
           {Ł}{{\L{}}}1
           {Ś}{{\'S}}1
           {Ź}{{\'Z}}1
           {Ż}{{\.Z}}1,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	commentstyle=\it\color{gray},
	numbers=left,
    numbersep=5pt, 
    numberstyle=\scriptsize\color{gray},
    language=bash,
    morekeywords={java,nc,mv},
    moredelim=[is][\bfseries]{[*}{*]}
}

\lstdefinelanguage{hmr}
{
  % list of keywords
  morekeywords={
    xattr,
    xtype,
    xrule,
    xschm,
    in,eq,notin,neq,sup,sub,to,min,max,exactly,set,lt,gt,lte,gte
  },
  sensitive=false, % keywords are not case-sensitive
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily, % Global Code Style
  captionpos=t, % Position of the Caption (t for top, b for bottom)
  extendedchars=true, % Allows 256 instead of 128 ASCII characters
  tabsize=2, % number of spaces indented when discovering a tab 
  columns=fixed, % make all characters equal width
  keepspaces=true, % does not ignore spaces to fit width, convert tabs to spaces
  showstringspaces=false, % lets spaces in strings appear as real spaces
  breaklines=true, % wrap lines if they don't fit
  numberstyle=\tiny\ttfamily, % style of the line numbers
  commentstyle=\color{gray}, % style of comments
  keywordstyle=\bfseries, % style of keywords
  morestring=[b]', % defines that strings are enclosed in double quotes
  stringstyle=\color{eclipseBlue}, % style of strings
   literate=%
    {==>}{{{\bfseries==>}}}3
    {**>}{{{\bfseries**>}}}3%
}

% ------------------------

\makeatletter
\begingroup\let\newcounter\@gobble\let\setcounter\@gobbletwo
  \globaldefs\@ne \let\c@loldepth\@ne
  \newlistof{listings}{lol}{\lstlistlistingname}
\endgroup
\let\l@lstlisting\l@listings
\AtBeginDocument{\addtocontents{lol}{\protect\addvspace{10\p@}}}
\makeatother

\renewcommand{\lstlistoflistings}{\listoflistings}

\AtBeginDocument{
	\renewcommand{\tablename}{Tabela}
	\renewcommand{\figurename}{Rys.}
	\renewcommand{\listtablename}{Spis tabel}
	\renewcommand{\lstlistlistingname}{Spis listingów}
	\renewcommand{\cftloftitlefont}{\bfseries\Large}
	\renewcommand{\cftlottitlefont}{\bfseries\Large}
	\renewcommand{\cftloltitlefont}{\bfseries\Large}
	
}


% ------------------------
% --- < tabele > ---

\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable, tabu}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makecell}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}

% defines the X column to use m (\parbox[c]) instead of p (`parbox[t]`)
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}


%---------------------------------------------------------------------------

\author{Daniel Tyka}
\shortauthor{D. Tyka}

\titlePL{Odkrywanie wzorców zachowań aukcjonariuszy modelu zautomatyzowanego zakupu powierzchni reklamowej (RTB)}
\titleEN{Discovering behaviour patterns of bidders in automated advertising space purchase (RTB)}


\shorttitlePL{Odkrywanie wzorców zachowań aukcjonariuszy w RTB} % skrócona wersja tytułu jeśli jest bardzo długi
\shorttitleEN{Discovering behaviour patterns of bidders in RTB}

\thesistype{Praca dyplomowa inżynierska}
%\thesistype{Master of Science Thesis}

\supervisor{dr inż. Szymon Bobek}
%\supervisor{Marcin Szpyrka PhD, DSc}

\degreeprogramme{Informatyka}
%\degreeprogramme{Computer Science}

\date{2017}

\department{Katedra Informatyki Stosowanej}
%\department{Department of Applied Computer Science}

\faculty{Wydział Elektrotechniki, Automatyki,\protect\\[-1mm] Informatyki i Inżynierii Biomedycznej}
%\faculty{Faculty of Electrical Engineering, Automatics, Computer Science and Biomedical Engineering}

\acknowledgements{Serdecznie dziękuję promotorowi oraz Oli za pomoc i wsparcie podszas powstawania tej pracy.}


\setlength{\cftsecnumwidth}{10mm}

%---------------------------------------------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{4}
\brokenpenalty=10000\relax

\begin{document}

\titlepages

% Ponowne zdefiniowanie stylu `plain`, aby usunąć numer strony z pierwszej strony spisu treści i poszczególnych rozdziałów.
\fancypagestyle{plain}
{
	% Usuń nagłówek i stopkę
	\fancyhf{}
	% Usuń linie.
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\clearpage
\listoffigures
\listoftables
\lstlistoflistings
%\listoftodos[TODOs]
\clearpage

\include{parts/wstep}
\include{parts/model-rtb}
\include{parts/metody-uczenia-maszynowego}
\include{parts/specyfikacja-wymagan}
\include{parts/realizacja}
\include{parts/studium-przypadkow-uzycia}
\include{parts/podsumowanie}

% itd.
% \appendix
% \include{dodatekA}
% \include{dodatekB}
% itd.

\printbibliography

\end{document}
